吉爾吉斯月初國會選舉後政局動盪，總統宣布辭職

月初國會選舉後政局動盪的中亞國家吉爾吉斯，總統熱恩別科夫宣布辭職。

熱恩別科夫發聲明，稱辭職是要終結現時的亂局，揚言國家團結以及社會和諧比個人權位更加重要。

反對派星期三繼續在首都比什凱克發起示威施壓，熱恩別科夫最終簽署委任令，同意由反對派控制的國會所推舉的扎帕羅夫出任總理，籌組新政府。

吉爾吉斯本月初國會選舉後爆發反政府示威，反對派不承認選舉結果，他們的支持者一度佔據總統辦公室及議會。示威者又與軍警爆發衝突，一人死亡、過千人受傷。